<item>
	<title>Weedo recrute un développeur web LAMP/symfony/zend/jquery/html/css en stage ou contrat en alternance.</title>
	<link>http://posterous.weedo.fr/private/mfinGGajep</link>
	<pubDate>Thu Apr 14 04:46:00 -0700 2011</pubDate>
	
	<dc:creator><![CDATA[Karim Cassam Chenaï]]></dc:creator>
	
	

	<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>

	<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>

  <guid isPermaLink="false">http://posterous.weedo.fr/private/mfinGGajep</guid>
	<description></description>
	<content:encoded><![CDATA[<p>14 avril 2011 :<br />
Weedo cherche un développeur web en stage ou contrat en alternance.<br />
Nous cherchons un développeur pour faire de la création et de l'intégration de sites web.</p>

<p>Les compétences techniques indispensables sont :</p>

<ul>
<li>php (programmation orientée objet)</li>
<li>mysql, doctrine</li>
<li>javascript (ajax, jquery)</li>
<li>html</li>
<li>css</li>
</ul>


<p>Un niveau avancé dans ces technologies est demandé.</p>

<p>Une bonne connaissance des frameworks PHP Zend et Symfony est appréciée.<br />
Une bonne connaissance du CMS WordPress est appréciée.<br />
Des compétences en administration de serveurs web Unix sont appréciées.<br />
Des compétences en administration de BDD MySQL sont appréciées.</p>

<p>Expérience : Le candidat devra avoir une expérience significative dans le développement web.</p>

<p>Le candidat doit avoir les qualités suivantes :</p>

<ul>
<li>Passionné par le développement web.</li>
<li>Intéressé, travailleur, rigoureux, autonome, adaptable, très motivé.</li>
<li>Déterminé à faire aboutir les taches confiées dans le temps imparti.</li>
<li>Courageux dans le traitement des problèmes.</li>
<li>Curieux et capable d'apprendre rapidement.</li>
<li>Capable de travailler en équipe.</li>
<li>Très bonne expression orale et écrite.</li>
<li>Excellente maitrise de l'anglais écrite et orale.</li>
</ul>


<p>Nous développons des sites web pour des clients.<br />
Notre priorité est de fournir un travail de haute qualité, en respectant les budgets et les délais.<br />
Notre objectif est de fidéliser nos clients.<br />
Nous sommes une entreprise ouverte aux nouvelles idées et aux nouvelles techniques.<br />
Nous améliorons notre savoir-faire et nos pratiques en permanence.</p>]]></content:encoded>
	<excerpt:encoded><![CDATA[14 avril 2011 : Weedo cherche un développeur web en stage ou contrat en alternance. Nous cherchons un développeur pour faire de la création et de l'intégration de sites web. Les compétences techniques indispensables sont : php (programmation ...]]></excerpt:encoded>	

	<wp:post_date>Thu Apr 14 04:46:00 -0700 2011</wp:post_date>
	<wp:post_date_gmt>%= display_date %></wp:post_date_gmt>
	<wp:comment_status>open</wp:comment_status>
	<wp:ping_status>open</wp:ping_status>
	<wp:post_name>weedo-cherche-un-developpeur-web-lamphtmlcssj</wp:post_name>
	<wp:status>publish</wp:status>
	<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
	<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
	<wp:post_type>post</wp:post_type>
	<wp:post_password></wp:post_password>
	<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>

	
</item>
